★[垃圾工也跑數] 需在限時下完成倒垃圾 塞槽多自行解決

清潔服務業職工會幹事杜振豪表示，有工友透露，事發屋苑每人每日需處理2幢大廈，辛苦且壓力沉重，工人早上會利用垃圾槽，晚上則會有專用升降機運送垃圾，故未知工友是否「貪方便」，抑或有居民投訴，或是工作量大而需改用垃圾槽。

杜表示，家居垃圾五花八門，尤其是缺乏經驗者，較難估計垃圾能否通過槽口，故堵塞問題經常發生。一般指引下，若遇上大型垃圾堵塞槽口，工人會用掃帚疏導，或要通知上級，但據了解，工人因需在限時下（一般在4小時內）完成工作，多會自行解決。

他又稱，昨日冬至垃圾會比平日增多，若有膠袋穿破致餸汁漏出，令垃圾房地台濕滑，探頭疏導槽位時，便容易跣腳墮下。而屋苑清潔以女工為主，身材矯小亦容易發生意外。他建議利用升降機將垃圾桶帶回地面，雖較花時間但可保障工人安全，同時亦可安排較多人手工作，減少工人壓力及發生意外機會。

返工 不了

冇人理老貓，唯有推吓冇咁肉酸